<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Rosa Thomas 的部落格</title>
    <link>https://rosa-thomas.me/zh-tw/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Rosa Thomas 的部落格</description>
    <image>
      <title>Rosa Thomas 的部落格</title>
      <url>https://rosa-thomas.me/images/cherry.png</url>
      <link>https://rosa-thomas.me/images/cherry.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.7</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Apr 2024 23:46:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rosa-thomas.me/zh-tw/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>攜手為眾人建造白塔：電影《蒼鷺與少年》觀後感</title>
      <link>https://rosa-thomas.me/zh-tw/posts/2024/04/reflections-on-the-film-the-boy-and-the-heron/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 23:46:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rosa-thomas.me/zh-tw/posts/2024/04/reflections-on-the-film-the-boy-and-the-heron/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我們為何如此鍾愛宮崎駿的電影？就個人而言，我最初被其情節與場景所吸引，後來深入探索其中的主題與隱喻，如今則發現那些細膩的情感才是最打動人心的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從這些角度來看，《神隱少女》無疑是宮崎駿的巔峰之作。開場半小時的緊繃氛圍，與結局列車上的寧靜形成令人難忘的對比。歷經千尋的種種磨難，觀眾必然獲得直面人生的勇氣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《魔法公主》亦遵循相似脈絡：阿席達卡自開場便背負詛咒，肩負著整個部族的命運，因而踏上追尋災厄根源的旅程。宏大的敘事與人類與自然間不可調和的衝突，令人心頭沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進入新世紀後，宮崎駿的作品愈發難以捉摸。《哈爾的移動城堡》與《崖上的波妞》的核心主題，我皆難以確切言說。所幸在寓意之外，其視覺、音樂、劇情與角色塑造仍具無可抗拒的魅力，令人瞬間沉浸其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而《蒼鷺與少年》確實難以概括。二十一世紀的商業世界已無邊界可言，觀眾見慣了太多傑出製作、視覺奇觀、配樂盛宴與奇幻場景。與過往作品不同，《蒼鷺與少年》未能帶來真正令人驚嘆的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劇情前半段以驚人的沉穩與從容節奏展開，如山岳般巍然不動。然而當主角踏入異界後，其行徑便變得完全令人費解。那場異界體驗究竟象徵著什麼？哇啦哇啦與蒼鷺又代表著什麼？我幾乎無法理解其中深意。結果整部電影都讓我感到困惑不已，幾乎感受不到任何情感共鳴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;關於核心主題，我確實有個初步想法，但仍僅止於推測（下文將略作探討）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本質上，這是一部極度個人化的電影，並非為多數觀眾所打造。觀影者應懷抱此認知去接觸它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下將簡述我的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本片背景設定於第二次世界大戰期間。真人的父親任職於軍火製造商，靠生產武器維持著家境尚可的溫飽生活。宮崎駿的父親同樣經營軍火生意，這段經歷令宮崎深感沉重。他曾對父親懷有怨恨，無法理解父親為何要從戰爭中牟利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身為普通市民，宮崎的父親持單純觀點：平民只求生存，富人則追求安逸。只要有利可圖便經商——縱使利潤源自戰爭——本無不妥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在這片異境中，叔公豎立著巍峨高塔。這座脆弱的建築維繫著相對安寧的世界。然而此處仍存在無法生存的生物（蒼鷺、亡者），弱肉強食的法則（蒼鷺吞噬哇啦哇啦）持續上演，連建築本身也搖搖欲墜。這源於叔父力量的匱乏。他期盼真人繼承事業，用不帶惡意的石塊打造更輝煌的塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而真人宣稱傷痕正是自身邪惡的證明。他刻意自殘，只為透過成人的手懲罰折磨者。他聲稱：既然自身不完美，便永遠無法建造完美的塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若平民百姓無法改變戰爭的現實，掌權者真能扭轉乾坤嗎？即便是最仁慈開明的領袖，也難以阻擋歷史洪流。個人力量終究有限。戰爭有時是無可避免的抉擇。為了國家命運與人民未來，衝突或許不可避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平何其脆弱。鸚鵡王揮動寶劍（或許象徵法西斯主義）的瞬間，仁慈開明的大叔父（象徵宮崎駿摯友高畑勳）耗盡心血建造的塔樓便轟然崩塌，整個異世界隨之消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面對此境，出路何在？宮崎駿本人亦曾與此問題搏鬥。在《風起》中，他帶著無奈的感嘆宣告：「風起，唯有努力試著生存。」在動盪時代，平凡人似乎唯有竭盡全力承受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在這部電影中，宮崎駿更深入地探討衝突，以更引人入勝的方式呈現生存之道與心態。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是直面現實。主角真人最終告別了大叔父與火美，回到戰時現實中與繼母和解。姬同樣勇敢接受在火災中消逝的命運，回歸屬於她的現實。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，淬鍊情誼。宮崎駿宣稱將在現實世界尋覓如火美與蒼鷺般的夥伴。友誼在逆境中相互扶持，亦如明鏡映照：當行為偏離正軌，真摯友人必將引導修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個世界充滿弱肉強食的生存法則、艱辛苦痛與無可逃避的現實。它無法被少數英雄改變，唯有逐步推進才能有所進展。首先，在這個世界中生存；其次，理解這個世界；再者，努力淨化自身心靈；最終，與眾人攜手為所有人建造一座白塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步，相信年輕人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宮崎駿正逐漸步入老年；即便是最偉大的人物也難逃歲月流逝。文化創造不能僅仰賴少數大師。偉大作品需要肥沃的土壤、較少壓力的社會氛圍、包容的文化環境，以及大量的人力物力投入——這些都不是大師獨力所能達成。唯有持續進步的社會才能孕育大師；而唯有大師才能創造出激勵大眾、回饋社會的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商業世界常遭人詬病，它確有諸多缺陷，甚至醜陋。然而它所創造的豐饒物資帶來便利，拓展視野，淬鍊美感。世上沒有完美的世界，也沒有全然黑暗的國度。人類是既吞嚥清明亦啜飲渾濁的生物。因此，請捨棄完美社會的幻想，拋棄瞬間臻善的念頭。從此刻起，讓我們一步一腳印，讓世界變得更美好些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從個人開始，實踐、交流、閱讀、反思；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從周遭開始，建立親密關係、相互扶持；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從參與活動開始，辨識志同道合者、彼此相識；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從相識到組群，再到建立體系；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從互助到救贖，直至滋養靈魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;個人認為，社會若能進步，萬物皆可臻善。倘若社會停滯不前，人類手中日益增長的力量恐將失控，屆時我將以平常心接受文明消亡的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萬事，竭盡全力；萬物，順其自然。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;發行資訊&#34;&gt;發行資訊&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;發行日期&#34;&gt;發行日期&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本文首次發佈於：2024 年 4 月 3 日，最後修改於：2025 年 12 月 3 日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章連結：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://rosa-thomas.me/posts/2024/04/the-boy-and-the-heron/&#34;&gt;Rosa Thomas 的部落格&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/651357776/answer/3453785963&#34;&gt;知乎&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://movie.douban.com/review/15850552/&#34;&gt;豆瓣&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;授權協議&#34;&gt;授權協議&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本作品採用 &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.zh-hant&#34;&gt;CC BY-SA 4.0&lt;/a&gt; 授權條款發佈。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
