<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Essay on Rosa Thomas&#39;s blog</title>
    <link>https://rosa-thomas.me/en/tags/essay/</link>
    <description>Recent content in Essay on Rosa Thomas&#39;s blog</description>
    <image>
      <title>Rosa Thomas&#39;s blog</title>
      <url>https://rosa-thomas.me/images/cherry.png</url>
      <link>https://rosa-thomas.me/images/cherry.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.147.7</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jul 2025 16:59:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rosa-thomas.me/en/tags/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我对公共关系学的思考</title>
      <link>https://rosa-thomas.me/en/posts/2025/07/reflections-on-public-relations-studies/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2025 16:59:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rosa-thomas.me/en/posts/2025/07/reflections-on-public-relations-studies/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;资本和权力都认为，舆情和争议是不好的东西，需要被平息。在媒体的宣传之下，我们已经默认，舆情和争议都是贬义词了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以认为舆情和争议会带来一定程度的冲突，影响社会稳定。然而当我们放下成见，回归词语的本意，就会产生不一样的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《现代汉语词典》对舆情给出的解释是：“群众的看法和态度”，对争议或争论给出的解释是：“各执己见，互相辩论”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群众有各自的看法和态度，并站在自己的角度进行辩论，这是无可厚非的，也是必然会发生的现象，甚至是文化和思想繁荣的表现。换个角度说，“百花齐放，百家争鸣”不就是舆情和争议的另一种形式吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，舆情和争议的背后，是民众对于事件真相的追求和内心情感的表达。对于一个尚未形成共识的公共事件，每个人都有自己的猜测、立场和感受，把它们表达出来，就形成了舆情和争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果资本或权力怀着包容的态度去对待它们，就能了解民众的需求，并改进产品和服务，或者调整政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果资本或权力怀着对抗的态度去对待它们，就会感到恐惧，担心销量被影响，或者担心社会失去稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现如今，资本和权力都试图站在民众之上，去管理民众的表达。然而这种想法是必然失败的。因为资本和权力本就脱胎于民众，并因为民众的支持而存在。它们试图对抗民众，就像一个人试图切断自己的腿一样，是荒唐的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是每当看到公共关系分析文时，我都会产生厌恶感的原因。这个学科从诞生以来，一直就是被资本和权力不正当利用的学科，又怎么可能繁荣发展呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;发布信息&#34;&gt;发布信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文初次发布于：2024 年 7 月 9 日，最后修改于：2025 年 8 月 13 日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章链接：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://rosa-thomas.me/posts/2025/07/reflections-on-public-relations-studies/&#34;&gt;Rosa Thomas 的博客&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我对蒋多多的思考</title>
      <link>https://rosa-thomas.me/en/posts/2025/07/reflections-on-jiang-duoduo/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 06:55:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rosa-thomas.me/en/posts/2025/07/reflections-on-jiang-duoduo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我对蒋多多，唯有敬佩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算赌上自己的前途，也要说出真心想说的话。这需要莫大的勇气和真诚。她做到了一切，成为舆论焦点，然后归隐乡村，肩负起了原本就属于她的平凡命运。她至今为止的人生，平凡而绚丽，渺小而伟大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而批判者的言论中，反映了中国社会的诸多不良现象。举几个例子：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-她本来可以考上好大学可惜了&#34;&gt;1 “她本来可以考上好大学，可惜了。”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在绝大多数人的观念中，好的人生都是相似的。因此我们习惯于用同一套评价标准评判任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而对她而言，表达才是生存之上最重要的事情。后来她面对媒体，在全国人民面前表达了自己的想法。这就是她心中最大的成功了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表达过后，她回归了正常的生活，没有成为家庭和社会的负担。她也承担了表达的后果，堪称伟大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以发现，社会的评判标准过于单一了。如果站在不一样的角度，那么更多有才华的人就会被发掘出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换个角度，如果社会更包容一些，也许她的才华就能早被发现，写作激情早点得到释放，就不会被埋没了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-她什么也没有改变&#34;&gt;2 “她什么也没有改变”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这样的观点只考虑了结果，没有考虑道路的曲折性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何改变都不是一蹴而就的。先有零星的议论声，再有一两声呐喊，随后是众人的回应，最后是集体讨论，制定方案，改变政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信任何行动都是有意义的。今天的一举一动，就可能成为种子，在未来长成参天大树。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-她被洗脑了&#34;&gt;3 “她被洗脑了”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;事实上，她是通过自己的感悟和思考，辅以杂志上的文章，得到的这种观点，所以观点主要来源于自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么有人认为她被洗脑了呢？因为人们相信，同一个国家，同样的制度，应该有同样的看法。所以异见只能来自于异国，通过灌输，进入国人的大脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们已经看到，缺乏多元性，是当今社会的不足之一。在这样的社会中，独立思考的人往往会被当作被洗脑的人，也是很讽刺了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-告别应试教育之后呢有什么方案&#34;&gt;4 “告别应试教育之后呢？有什么方案？”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是一个值得讨论的话题，但批判一般先于解决方案，不能因为没能给出解决方案而否定批判的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;发布信息&#34;&gt;发布信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文初次发布于：2025 年 7 月 3 日，最后修改于：2025 年 8 月 13 日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章链接：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://rosa-thomas.me/posts/2025/07/reflections-on-jiang-duoduo/&#34;&gt;Rosa Thomas 的博客&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我对一个乘法问题的思考</title>
      <link>https://rosa-thomas.me/en/posts/2025/07/reflections-on-multiplication/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 21:02:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rosa-thomas.me/en/posts/2025/07/reflections-on-multiplication/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;课本编写和实际学习之间存在一些矛盾，其中之一便是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数学课本上，同样的知识只能写一遍；但是实际学习中，应该在合适的时机重温学过的知识，以加深理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如学习交换律、结合律、分配律等运算定律之时，就是重温乘法含义的合适时机：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然数的乘法，可以理解成反复做加法，这是乘法最初的含义。依照这个定义，两个乘数存在地位上的不同，因此不能颠倒顺序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于到底写成 2×3 还是 3×2，取决于书写顺序是如何规定的。比如 2+2+2，在中国旧教材中写成 2×3，而在美国教材中写成 3×2。但无论如何，只要约定了一种书写顺序，然后颠倒两乘数顺序，式子的含义就发生了变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着进一步学习，我们用字母表示数，从而进入了代数学。在代数计算中，我们利用的是交换律、结合律、分配律等运算定律，而不是具体的运算算法。比如单项式的合并同类项中，首先用交换律把相同幂次的字母移动到一起，再用结合律添括号，再用分配律提出系数，整个过程中没有出现任何具体的数的乘法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此我们可以逐渐忽略乘法的实际含义，把乘法看成一种更抽象的运算。这种运算满足交换律、结合律、分配律等运算定律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们分析这些运算定律，发现两个乘数是对称的，即交换两乘数后的式子与原式恒等，因此两乘数的地位相同。这便与之前的认知产生差异。由于代数运算的应用越来越普遍，人们便越来越倾向于忽略两乘数地位的不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在抽象代数中，我们完全忽略乘法的具体算法，而认为乘法是满足若干性质的运算。从而达到“目中无数”的抽象境界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时，乘法中两乘数的地位完全相同，毫无区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见，乘法的含义，随着认知的深入而不断变化。而两乘数的地位，变得越来越接近，直至完全相同。那么，对文章中问题的回答，也产生了变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而目前的教材，乃至教学中，还是在追求一步到位，有意减少对已有知识的修正。我认为这种思想是不可取的。学习的过程，除了学习新知之外，便是对已有知识的重构乃至推翻重来。在科学史上，新理论推翻旧理论恰恰是最值得反思和回味的，而我们的教育却刻意避免之。这是一种遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多次教育改革的尝试，都只是对若干具体问题寻求更好的答案，而不是对教育思想的改革。如果人们还是坚持认为，同一个问题在任何情况下，都只能有一个正确答案，那么教育改革就永远无法令人彻底满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习重在重温，改革重在思想。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;发布信息&#34;&gt;发布信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文初次发布于：2025 年 7 月 2 日，最后修改于：2025 年 8 月 13 日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章链接：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://rosa-thomas.me/posts/2025/07/reflections-on-multiplication/&#34;&gt;Rosa Thomas 的博客&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>我对随笔的思考</title>
      <link>https://rosa-thomas.me/en/posts/2025/07/reflections-on-essays/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 17:45:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rosa-thomas.me/en/posts/2025/07/reflections-on-essays/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;偶然翻出自己初、高中时的周记本。成长过程中的内心往事重新回到脑海……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面，我惊讶于当年自己的思考之敏捷和语言之精妙，不禁感谢语文老师培养的写随笔的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，我意外地发现，当下正在思考的问题，在当时就出现了萌芽。十多年过去了，我已经沿着曲折的道路走出了很远，也尝试了很多可能。随着对问题的探究，我身边的同行者越来越少。我感到刺骨的孤独，却仍然没能彻底解决这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们因渺小而前进，因前进而强大，因强大而犯错，因犯错而渺小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的事情永远不会忘记，只是一时想不起来。尽管如此，过往经历已经塑造了我，并为未来埋下伏笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着不时的回望，我拾起零星的记忆碎片。这些碎片告诉我，当下的我，是自己主动选择的结果，也符合自己心中的理想模样。一切都是命中注定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条条大路通罗马，自古华山一条路。无论摆在眼前的选择有多少，都没有关系，也不要回头，要勇敢地往前走。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;发布信息&#34;&gt;发布信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文初次发布于：2025 年 7 月 2 日，最后修改于：2025 年 8 月 13 日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章链接：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://rosa-thomas.me/posts/2025/07/reflections-on-essays/&#34;&gt;Rosa Thomas 的博客&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>对中小学数学解题套路的批判</title>
      <link>https://rosa-thomas.me/en/posts/2024/12/criticism-of-mathematics-education/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 18:38:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rosa-thomas.me/en/posts/2024/12/criticism-of-mathematics-education/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;学习中小学数学，有一种捷径是记下各种题型对应的解题套路，解题时抓住题目特点对号入座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种方法固然对解题极有帮助，却让学习数学成为背诵，增大了记忆负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，解题套路是为了绕过更深的知识，降低思维难度而创造的路。但这种创造不同于能编入数学课本的解题方法，它们往往存在不合理的简化，可能与后续知识有冲突和矛盾，导致认知混乱，拖累今后的学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，解题时本应通过理解概念、运用规律和逻辑推理得到解法，解题套路却绕过了这一切，把解题变成了题型识别和模仿的过程。于是数学中非常重要的抽象思维和理解能力都没有训练到，对培养数学人才形成一定阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析到目前为止，如果学生没有思维天赋，只想通过记忆和模仿，在考试中取得好成绩，并不想成为数学家，那么训练解题套路仍然是一种好方法，所以我还想谈一谈更大的话题——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题型分类和解题套路的创造，这些都是老师完成的。老师把这些知识灌输给学生，学生就失去了自己的思考。学生不需要思考这些方法为什么是对的，有没有更好的做法，只要按照既有的框架去做就可以了。老师的思考取代了学生的思考，于是学生的独立思考能力被压抑了。无论是追根究底的科学精神，还是独立思考的人文素养都没有得到培养。甚至说，独立的人格也没能养成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为独立的人格是一种脆弱的品质，只有在良好的环境中才能自发生成，大多数情况下都需要刻意培养。而且独立的人格并不是人文学科的专利，它在生活的方方面面都有体现，也在学习的各个方面都要着力培养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们培养的，只是模仿能力超强的工程师和科研人员，却少有敢为人先的科学家和具有真知灼见的学者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于大的教育环境来说，这一切是无奈中的必然。但是作为个体，或许可以做一些调整和探索。至少不被环境同化，走出自己的路。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;发布信息&#34;&gt;发布信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文初次发布于：2024 年 12 月 15 日，最后修改于：2025 年 8 月 13 日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章链接：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://rosa-thomas.me/posts/2024/12/criticism-of-mathematics-education/&#34;&gt;Rosa Thomas 的博客&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/pin/1851697623486054401&#34;&gt;知乎&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>一起建造属于大家的白色巨塔——电影《你想活出怎样的人生》观后感</title>
      <link>https://rosa-thomas.me/en/posts/2024/04/the-boy-and-the-heron/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 23:46:00 +0800</pubDate>
      <guid>https://rosa-thomas.me/en/posts/2024/04/the-boy-and-the-heron/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;正文&#34;&gt;正文&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们热爱宫崎骏的电影，究竟是为了什么呢？我个人曾痴迷于剧情和设定，后来钻研主旨和隐喻，现在发现细腻的情感才是最引人入胜之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《千与千寻》在这些方面，无疑是宫崎骏的巅峰之作。前半小时的紧张感与尾声处列车上的平静形成对比，让人难以忘怀。与千寻一起经历了这么多波折，一定可以勇敢地面对生活吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《幽灵公主》也是，阿席达卡一上来就遭遇诅咒，又背负了整个族群的命运，于是踏上了寻找灾难根源的旅程。宏大的叙事和人与自然那无解的矛盾让人心情沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新世纪以来，宫崎骏的电影就越来越难懂。《哈尔》、《波妞》究竟在讲什么，我并没有把握说明白。好在除了主旨之外，画面、音乐、剧情、人物形象都十分惊艳，能把人一下子就吸引住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而《你想活出怎样的人生》真是一言难尽。现在是 21 世纪，商业世界无奇不有。观众已经见识了太多出色的制作、画面、音乐和稀奇古怪的设定。《人生》并没有像之前的电影那样，拿出让人惊艳的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情前半部分看上去十分平稳、不慌不忙，有稳如泰山的感觉。可是主角进入异世界之后，行为就非常难以理解了。异世界的经历究竟意味着什么，哇啦哇啦、鹈鹕都代表着什么，我基本上没有看明白。因此我感到一头雾水，观影时也没有太多情绪上的起伏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于主旨我稍微有点想法，也仅仅是猜测（下面会谈到）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之这是一部非常私人的电影，并不是为大多数观众制作的。观影之前需要有心理准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面简单说说我的理解吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影的世界设定在二战期间。真人的父亲在军火企业上班，以制造武器来维持自家小康的生活。宫崎骏的父亲也曾开办军火企业，宫老爷子曾对此十分自责。他一度恨他父亲，不明白他为什么要发战争财。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宫父作为老百姓，他的想法很简单。普通人为了生存而活，有钱人为了更好地生存而活。哪里能赚钱就去哪里做生意，以战争为生活来源不是自己的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;异世界里，舅公维持着美丽的塔。脆弱的塔支撑着相对美好的异世界。可是这个世界里也有活不下去的人（鹈鹕、亡灵），也有弱肉强食（鹈鹕吃哇啦哇啦），也摇摇欲坠。那是舅公的力量不足导致的。舅公想要让真人继承他的事业，去用毫无恶意的石头制作属于自己的更美丽的塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是真人说，自己的伤口是他存有恶念的证据。他曾想借助大人的手去制裁欺负他的同学，所以才故意弄伤了自己。他并不是完美的人，因而造不出完美的塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通老百姓难以改变战争的事实，难道有权力的人就能改变了吗？哪怕领导人再善良再开明，也难以阻挡时代的洪流。个人的力量是有限的。战争有的时候是必然要走的一步棋。为了国家的命运、民族的未来，有时需要一战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平是脆弱的。鹦鹉大王（可能是法西斯主义者的象征）的利剑一挥，善良开明的舅公（是宫崎骏的好友高畑勋的象征）苦心经营的塔就会碎成两半，整个异世界也将不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然这样，出路何在？宫老爷子也曾困惑。他在《起风了》中无奈地说道：“起风了，唯有努力生存”。在艰苦动荡的年代，普通人能做的似乎只有尽力活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本片中，宫崎骏在矛盾中更进一步，给出了更加有力的生存方式和态度。主角真人最终和舅公、火美告别，回到了战争中的现实世界，回到继母身边，与之和解。火美也勇敢地接纳自己在火灾中去世的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步也很明确，就是结交朋友。真人说，自己在现实世界也一定能结交到火美和苍鹭那样的朋友。朋友可以在逆境中互相支持着走下去。朋友也是自己的一面镜子，当自己的行为逐渐走向偏颇的时候，好的朋友会对此作出反应，以便纠正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界，有弱肉强食，有艰难痛苦，有无可奈何。这不是少数英雄能够改变的，只能一步步来。先在世界中生存下来，再了解这个世界，尽力净化自己的内心，然后和大家一起，建造属于所有人的白色巨塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步，相信年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宫崎骏已经逐渐老去，再伟大的人也会有老去的一天。文化创作不能只依靠几位大师。好的创作需要土壤，需要不那么紧迫的社会氛围，需要包容的文化环境，需要投入巨大的人力物力，这些都不是大师一己之力所能完成的。只有不断进步的社会，才能涌现大师；也只有大师，才能创作出启发大众的作品，回馈社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商业世界是很多人批判的世界。商业世界有很多缺点，甚至称得上丑陋。可是商业世界的商品堆积，也让人享受到了很多便利，让人的视野得以打开，让人的审美得以提高。没有什么世界是完美的，也没有什么世界是绝对黑暗的。人们都是清浊并吞的生物。因此，放弃对完美社会的幻想，放弃一步到位的设想吧。从现在开始，一点点地让世界更美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从个人开始，实践、交流、读书、思考；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从身边开始，建立亲密关系，互相促进；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从参加活动开始，分辨同类，结识彼此；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从相互结识，到建立团体，到形成制度；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从互相帮助，到拯救生命，到充实心灵；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从温饱，到小康，到富裕；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从富裕，到繁荣，到幸福；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从幸福，到充盈，到和谐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我个人相信，随着社会的前进，一切都会变好的。如果社会没能进步，那人类手中的愈发强大的力量可能会失控，那我也坦然接受文明灭亡的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切，尽力而为；一切，顺其自然。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;发布信息&#34;&gt;发布信息&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本文初次发布于：2024 年 4 月 3 日，最后修改于：2025 年 8 月 16 日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章链接：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://rosa-thomas.me/posts/2024/04/the-boy-and-the-heron/&#34;&gt;Rosa Thomas 的博客&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/651357776/answer/3453785963&#34;&gt;知乎&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://movie.douban.com/review/15850552/&#34;&gt;豆瓣&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
